
# モジュール101へようこそ：最初のスマートコントラクトの書き方
このモジュールでは、最初のスマートコントラクトを構築します！

しかし、まず最初に、私たちは尋ねる必要があります:
## Plutusとは何ですか？

「Plutus」は実際にはいくつかの異なる意味を持ちます：

- "[Plutus Platform](https://developers.cardano.org/docs/smart-contracts/plutus/)"とは、Cardanoブロックチェーンの包括的なスマートコントラクトプラットフォームを指します。
- "[Plutus Core](https://github.com/input-output-hk/plutus)"とは、実際に「on-chain」で使用されるコードを指します。
- "[PlutusTx](https://plutus.readthedocs.io/en/latest/tutorials/plutus-tx.html)"とは、Haskellに基づく人間が読み書き可能なプログラミング言語です。<br />(人々が「Cardano上で開発するにはHaskellを知っている必要がある」と言うとき、それはこのことを意味しています。)

#### これらの点について疑問があることを前提としています！ それがこのモジュールが存在する理由です。

<br />
---

## Plutus Coreについて

- このコースでは、「Untyped Plutus Core」にコンパイルされるスマートコントラクトの構築方法を学びます。
- 「Untyped Plutus Core」はしばしばその略称であるUPLC、または単に「Plutus Core」と呼ばれています。
- *この「Plutus PBLコース」は、実際には「Plutus Core」について及びその使い方についてのコースです。*

<br />
---

## PlutusTxについて
「UPLC」にコンパイルされるスマートコントラクトを書く方法の1つは、PlutusTxでスマートコントラクトを書くことですが、PlutusTxは単なる1つのオプションに過ぎません。このコースでは、スマートコントラクトを書くためのPlutusTx「と」他の選択肢を探ります。

初めてCardanoの開発を学ぶ方にとって、今飛び込むのにはとてもエキサイティングなタイミングを選んだと言えます。最初、PlutusTxはPlutusスマートコントラクトを書く唯一の方法でした。今現在、いくつかの言語があります。
<br/>
---

## あなたにとって最適な方法を見つけましょう。

Cardanoで開発を始めたい場合、始め方には選択肢があります。このモジュールの目的は、あなたの選択肢のいくつかを示し、Plutus Coreの外観を示すことです。


import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
